[冇人講］［教小學生］Lighthizer要求：每個月/季/半年都有不同級別官員會面檢討 有野講唔掂美國可單方面反制

Lighthizer revealed some details about how enforcement would work, if a trade deal is made. Lighthizer said there will be monthly director-level meetings, quarterly vice ministerial level meetings and semi-annual meetings between him and China’s Vice Premier, Liu He, to discuss any issues.

“I should say, this is fairly unique idea -- right? This is not something that has a lot of precedent. But without that sort of thing, to me, we don’t have real commitments,” Lighthizer said.

He added that if a deal is made, individual companies will likely report individual complaints. He also expects systemic problems and patterns to arise.

“Hopefully, in most cases they’ll be resolved at the first or second level. If not, they’ll be resolved at my level,” he said. “If there’s disagreement at my level, the United States would expect to act proportionally but unilaterally to insist on enforcement.”

"I'm not foolish enough to think that there’s going to be one negotiation that’s going to change all the practices of China or our relationship with them. I don't believe that,” replied Lighthizer.

Lighthizer repeatedly said if there is a deal, work will continue after the signing.

Jessica Smith is a reporter for Yahoo Finance based in Washington, D.C. Follow her on Twitter at @JessicaASmith8.

支那近平敢唔敢簽呢份野

Lighthizer said there will be monthly director-level meetings, quarterly vice ministerial level meetings and semi-annual meetings between him and China’s Vice Premier, Liu He, to discuss any issues.